面對離世

咩係收收堆堆喊

呢到可以講哂所有野出黎的
巴打堅持住

真係搵人傾傾好啲
我以前親人離世都係好大打擊
個心拿住拿住咁
如果真係搵唔到人傾
我唔介意做你樹窿既
Anyway Ching 節哀順變

收收埋埋
如果你係真係睇唔明既上面係翻譯，希望幫到你
但如果你只係想捉字虱，笑吓樓主打錯字，覺得自己發現寶藏如獲至寶咁
未免太無聊

唔開心講下發洩左會好啲。。親人離世一定會好唔開心。係度講下都得架

又真係有人應我咁可愛都有

唔好扮冇事啦 咁樣仲辛苦自己
你過左牙嘅親人都唔想見到你咁架

同我講 我一年三百六十五日都上連登 最中意串下人聽下人講野 帶俾人歡樂就係我使命

最緊要係佢生前你有對待佢好，過得佢同過得你自己，佢係下面唔會怪你，不要成日留係屋企，出去同D朋友吹下水，做D出汗運動就ok架啦！

加油

原來有苦衷 樓主真係成熟
不過你都唔好自己屈住屈住
搵朋友傾下好D

好突然咁走？

唔好去波台就無問題 個度好多癲佬

得閒去車台搵我 大叫車台on9仔 我就會出現

多謝你啊

我諗我第時死咗，
都冇咩人會懷念我

ANYWAY 巴打節哀

我都諗緊
可能真係孤獨終老

如果到時我啲屋企人都走哂／唔理我，我預咗入公墓

樓主加油，我同你一齊努力

我系屋企系最細
我估我系最後一個走
所以都系入公墓

唔好睇 全部痴線

如果系真心朋友一定會同你分擔
不過我哋一定會系到聽你講
做你嘅樹窿

咁你可能遲啲搵到個好好另一半呢
我諗我就冇架喇

多謝巴打

想喊就喊，我都係咁

我老豆上年都走得好突然。。自己要多同人傾下。。朋友唔會因為咁而遠離你。。呢啲事人生必經。。每個人都需要其他人既支持。。加油呀樓主。。我老豆走都超唔開心。。喊過好多次。。但我知。。我老豆係天上都唔想自己咁唔開心。。。

咁你呢
我更加唔會
啱啱先分

唔係冇
屋企人Lo
另一伴就唔諗啦

我願意接收

等我地陪下你

我依家都無

咩事分？

你唔洗擔心會影響我們情緒
講你想講嘅嘢
而到系你釋放情緒嘅地

我照顧唔到佢
反而有時要佢照顧返我轉頭
簡單啲講 系比唔到依賴感佢
加上近排少見左
令佢冇左拍拖嘅感覺

有我哋係度 喊到攰就要休息一下，需要係時間，時間可以幫到你

而家只可以系個心到同佢講
我相信佢一定會聽到架

唔會架。。做得朋友當然想同你一齊分享同分膽。。掉番轉如果你朋友有親人走左你都會關心多啲佢架。。我啲朋友都好關心我。。雖然每次諗起老豆走都好唔開心。。但人條路始終都要行。。正面啲諗。。其實佢只係係另一個國度睇住你。。

i know that feel

真係！武漢肺炎
搞到我地冇地方好去
我冇乜野吖
琴晚睇連登 睇開左

佢唔會想你屈住系個心先

RIP

人有情緒係正常架
悲傷咁大喊唔使覺得羞恥

生老病死人人都會經歷, 但講就好容易, 真係要去面對果陣真係好難!
我明架! 我都喊到九彩!

情緒黎到果陣冇咩可以做, 由得佢黎, 由得佢走, 唔使特登壓抑住佢
等時間慢慢治癒你嘅心靈啦, 佢會慢慢咁淡

佢地只不過係早少少去到第2個世界啫, 我地每個人遲啲都會去到果邊一齊
就等佢地繼續活響你嘅腦海入面

如果有其他親友, 同佢地分享下你嘅感受同埋回憶啦
搵唔到人嘅話, 呢度都有好多巴絲陪你聽架

要時間

時間唔會沖淡你對佢既感情、哀傷、悔疚、掛念
但你會慢慢習慣冇左佢係身邊既日子

我而家有時臨訓仲會想起佢最後離去前既畫面
都會好不安同不捨
可能成世都會咁，但你要習慣

系人都有情緒
我估你爸爸都會唔開心
返而你地互相傾下
可能會好D

屌你老母咩

係呀
有時啲生活上既小事情第一個一定諗起同佢share
下一秒就諗到佢已不在
冇得share

除左親人我仲有個同我一齊去過好多次長旅行既朋友走左
之前我去旅行都會諗起佢

冇話邊個安慰邊個嘅講吓自己內心嘅嘢姐

車台好多女絲打 揸電單車 你可以識下佢地 型到核爆

佢只係用另一種方式陪伴你身邊 無離開過

咁當然唔係咁直接
比我諗下可以點開囗
你平時同你爸爸出街食？

加油
如果佢知道
佢會想睇到你傷心完之後好好做人

傷心流淚冇問題
唔好收收埋埋

大部份喪親者都能步過正常哀傷期，但假如出現了上述的複雜性哀傷的情況，便要尋求專業協助。香港有幾間非牟利團體設有哀傷輔導的服務，另外衛生署在港九新界亦設有長者健康中心提供情緒支援服務。醫管局亦設有精神科和心理科服務，經過診斷，假如喪親者已經出現抑鬱、焦慮或者幻覺，藥物可有助紓緩症狀。心理治療方面，除了基本的哀傷輔導，認知行為治療更針對一些阻礙克服哀傷期的非理性想法，心理學家會因應個別情況，採取最適當的治療。

今年年初睇返一套戲
叫做海邊的曼徹斯特 套戲帶出一個道理就係人就好似一駕船咁你想行嘅時候咪行囉 你唔想行嘅時候想休息嘅咪拋錨靠岸囉 即係可以慢慢嚟

系因為佢覺得你系哥哥 會堅強D
而你細佬就需要多啲愛

因為我睇完套戲 沉左船

好想拎本BNO過UK

搵個機會睇下會唔會剩係得你同你爸爸食飯
始終唔好比細佬聽到好啲

佢唔係英國既曼徹斯特嚟

咁一係等你細佬訓左
點都要傾下

點解唔敢放負?
唔好咁睇小你朋友既接收能力
亦唔好覺得你咁做會影響左佢地對你既觀感
無一個人係永遠正能量
親人過身係一件好傷心既事
無負能量先係有問題
要爆就爆 盡情咁喊
要釋放左D負面情緒 個人先會舒服D

有啲所謂朋友，聽你講幾句
都還可以，
再講多陣就未必鐘意架喇
更甚者，背後話你負面乜乜乜
聽過太多人呻有人搵佢地呻

但當然，樓主朋友可能會對佢好好。

RAP

個icon唔係咁用

可能佢地本身男人間小咁開口傾心事

唔排除樓主朋友係咁既人
但我主張呻左先算
起碼舒服左先
佢地背後點諗控制唔到
如果咁大件事都唔聽人呻
都唔係D朋友

咁一定架啦 不過都要去傾
如果唔係就會好似大家屈住屈住

*都唔算係D咩朋友
無左都無咩損失

我隻狗走個時都喊到失左控
我唔知親人走個時會點

我都係嗰啲朋友呻極，都會聽嗰啲。
幸好，我啲朋友都算冇咩機心嗰種。

但聽過好多人，幾老友都好，聽你呻後，轉頭嗰排唔搵你，原來怕又要做樹樹窿。

最怕人情兩面刀

有咩唔知點面對
老咗病咗對世界冇貢獻嘢都扑唔到咪死囉
死咗又可以釋放返啲資源同空間出嚟比下一代
根本正常嘅自然現象

你同你家人都有傾心事嗎
我地就慣咗冇
我呀媽甚至會冇端端鬧埋我轉頭（明明我係受害者）

唔好諗住啦 過好每一日先

我個時down左成兩三個月

冷靜都係份出黎
真正冷靜到既都唔係親人

又唔好咁sad 咁佢系定廳打吖
同埋佢幾大先

黎呢度傾下計啦 會舒服好多

冇架 因為我本身由細到大都係一個冇乜愛嘅人
冇一個完整家庭 只有我嫲嫲叫陪得我多D

咁系佢唔當你系真心朋友
唔好因為個一個半個
影響到你唔再搵朋友放負

其實，你應該大概估到你啲朋友接受度有幾高。
除非真係識咗冇耐

ANYWAY
幸好，
連登都仲算唔少會關心人，唔係個個都鐘意搞事

本身同佢地算唔算深交呀
so hurt

咁更加要錫佢多啲

我啲屋企人唔害我，我都要偷笑
已經唔望佢地會安慰

所以我每次返工 都會比D錢佢買下野食
但你屋企人點樣對你

依幾年，已經好咗好多。
都係得閒，搵野嘈
哇，以前隔排，就會日日打我
諗起都痛

同我媽成日謀住我房，想放嘢去我房
早幾年試過格硬放櫃去我房

間屋800幾900呎，比佢搞到行嘅位都唔夠200

咁大個仲打？

4至12，有時日日打

其實幾羨慕你間屋咁大
但係點解要謀你間房

盡情喊出黎咪得

咁我覺得你可以試下同依家既朋友講
之前果D根本唔當你係朋友

可能過多一排 大家都諗通D
如果你都係好唔開心
記得搵我地傾

但係只係發洩自己情緒定你做左D咩

呢個世界唔會淨係得你自己
唔好收收埋埋
有咩記得同人講
take care

我唔知你講果D case係咪放負得好密
但樓主唔係成日放負
唔好話老友
friend friend地既都唔會抗拒

佢有舖隱，鐘意搞到成屋野，好多野壞咗，又唔肯掉。
見我間房得張床，就好唔抵得，因為啲人上嚟讚我房整齊，好睇，啲人又暗示佢房亂

然後就成日迫我擺嘢
早幾年為咗擺櫃去我房
好似迷失咗本性咁

PS，講咗咁多自己野，其實會唔會好似打擾OP

發洩居多，或者小小事。
可能你默書得8十幾，佢都要打你一身

我屌你老母笑閪呀

人一出世就面對死亡，生老病死點都要經歷……

我聽嗰啲人，佢地呻咗陣，可能15至30MINS
佢地啲朋友已經搵機會收線／番歸
平時佢地都冇呻嗰啲

我都FEEL到眾生，早已習以為常
今日有個靈異PO先講緊，早幾年，我嗰頭夢見位男同學，醒咗發現，原來佢前嗰晚死咗
我啲親戚死時候，我都有相同經歷

冇得傾。佢對住屋企人，一開聲就好似想殺哂我地咁. 好麻煩
依家好好多，但成日謀住我房

平時好勞嘈嗰啲？
怕怕

七年前嘅十二月第二個星期一我婆婆好開心同我講: 我星期五煮定飯，等你午飯時間過黎食呀。 我仲好開心話好，一定過黎！

跟住個個星期三，我婆婆就急病過左世。仲要凌晨我飛哂的士都趕唔切過去見佢最後一面。去到淨係摸到我婆婆對凍左嘅手。

其實真心好難悉懷，到呢刻我一諗起都係喊得好厲害。

宜家唯有得閒過去拜下婆婆同佢講下生活安好 令自己心情好d

上左年紀，走得唔太辛苦，其實對老人家黎講，可能係好。

搵寄托
公公意外走嗰時我每一日都喊到傻
仲諗過不如跟埋佢走
但學咗樣手藝後
每一次拜佢我都會帶自己整嘅手作比佢
覺得自己仲可以為佢做d野 我地仲有連繫
慢慢就會悉懷
同埋唔好避忌同人講佢嘅好與壊
都係一種掛住佢記念佢嘅方式

已經好好多多謝你地啊

係，亦都知道，有更多後事要處理。

on9當有趣

好明
生活要繼續 但心情久久不能平復
講咩都無用 點安慰都係廢
唯有好好珍惜身邊嘅一切 雖然係廢話
但人嘅結局從來都唔係好 唯有珍惜個過程

[member]深啊 嗰時我乜都信曬佢
所有嘢都會講 但原來對方一直當我傻仔將我啲嘢分享比人知笑我mber]

樓主加油,
搵多d 朋友傾訴吓,唔好比自己獨處太長時間,如果唔係負面野會湧晒出嚟

搵野學下都得

同我嫲嫲有D相似 明明個件野已經壞咗或者冇用 我諗住掉 佢就話咁樣好浪費 不過已經好左
控制慾咁強嘅 一定自由都唔比你

咁一定唔係關你事啦
為發洩而打 真係好仆街

我由中學覺醒之後 咩人死都無咩感覺

咁已經係一個機會啦

我有吖 不過唔知係咪更年期 好小事就會嘈交 不過我有時都收聲算

嗰啲真係唔係你嘅真心朋友
唔好受佢哋影響
搵返啲由細識到大嗰啲

樓主加油

巴打加油

我老豆係我13 14歲果陣因為癌症走咗

記得嗰陣我啱啱先升中一 年紀仲細唔係好識表達情緒

喺屋企人 朋友面前扮堅強忍住唔喊

臨瞓前嗰陣就大爆發喊到仆街

不過我反而冇乜點同其他人傾訴

慢慢等時間沖淡 隔咗1至2年就適應咗

不過有陣時出街望到人哋父子食飯都有啲羨慕

串鳩我OK?

平時上連登好撚有火架嘛
但見到你個post真係攪唔掂
不過唔洗驚, 你身邊一定好多人陪住你
加油

唉 我都遇過
小學同學嚟
以前細個仲要傻到明知佢唔係好人，仲同佢FRD

中學畢業，醒覺咗，同佢斷哂不必要聯絡

你都有你忙既事
點解你D朋友值得你花時間
你就唔值得人地花時間喺你身上?
唔好睇到自己咁渺小啦
希望你建立到正常既朋友關係

OK啦條路都係要行
係要花D時間既

厚顏無恥

記得好的壞的都係情緒
想喊就喊 唔好忍 情緒係要舒發
親人離世係好需要時間 take your time 唔好急
同埋 比個抱抱你

搵啲唔識嘅人傾，我自己咁樣會講得放啲

做咩結婚都可以嘈？
我媽試過響我攞獎嗰日，當住大家兜口兜面鬧我

嘅唔係既 你打錯字

系你老母

同我媽一樣！
佢心情好，可以大赦你幾日，唔玩你住。
平時一覺得悶／心情唔好，就玩殘你。

巴打你真係好幽默

係呀 起碼唔洗折磨一段長時間

有缺口冇問題架 但系唔開心要講出嚟
唔好由得佢屈系個心到
互相幫助者

你需要宗教信仰

已經經歷左幾次但都習慣唔到

真誠的加油

收啦

哭泣是件好東西

共患難先係朋友

我估可能啲人純粹唔想聽。
聽過實在太多例子
人情兩面刀

中學已經唔少，
例如，有個同學比另一同學害，害得好勁嗰隻，
佢講話唔開心，搵人呻，點知啲人一係就話，
呻咗幾句未算囉，咪再呻／
甚至有人話佢講人壞話

唉 其實由細到大，遇開都幾多怪人

我都明 今年都有親人過身 到而家都get over唔到
望住佢張床就會好sad

我會記起佢哋生前嘅開心嘢，一啲趣事
我發覺好多佢哋嘅親人同朋友，同我一樣咁記得佢哋，印象都係一樣
我就知道佢哋雖然暫時走咗，但係在生時又咁多人珍惜同佢哋過嘅時間，佢哋而家都會好開心

講得咩事嗎？
講唔到，唔緊要
靜下落嚟，平伏下

我曾經都係咁 屈到自己有情緒病
但係喺其他人面前就笑面迎人
建議真係唔想流露出嚟嘅
可以攞本簿寫低自己嘅感受
最緊要有地方可以抒發到

RIP
take care

其實我都好驚親人會離世，一啲電影/歌一關聯到親人離世嘅野就易喊。 例如 小肥 負親

樓主加油
首先唔好勉強自己
可能你唔想影響到人或者令人擔心你
但要知道而家自己有呢種情緒係正常
覺得想喊就喊啦 咁樣都係一種抒發既途徑
如果覺得好難同人傾訴
不如嘗試俾啲空間自己獨處先
例如揾一啲自己平時享受既野做下
最緊要係好好照顧自己情緒
要明白時間可以治癒心靈
曾經聽過人咁講
面對離世 我地可以做既就係將佢既離開當為暫別 並相信將來係另一個地方會再次相見團聚
希望你會睇到啦

我有時都會講下Don9野
無可奈何老人家D性格系比較固執
講極都唔聽

巴打加油

無感覺

有啲機構真係好垃圾
係到傾下啦
我唔敢話即回到你
但係我願意聽

十年前我都以為係

喊出嚟舒服D

死柒碌

好老套，等時間過去
慢慢地仍然會痛但唔會影響到生活
可能我冇認真去接受
或者我其實一直都唔想去接受

有咩記住同人講，落街行下比自己靜下

好似好撚柒叻咁

我好幸運到依家21都未試過

賤種

俾自己喊啊咁先係一個有血有肉嘅人，再慢慢學識live with it

冇事冇事 最緊要有唔開心就要講出黎

總會相遇的，終點再見

我要是走先 去找足夠睡眠
過幾年 那邊見

其實越來越少朋友係正常
多數留返係你身邊嘅都係真心朋友
唔緊要啦大家都有嘢做

樓主加油 其實都係每個人嘅必經階段
活係現在嘅我地應該要更加努力
唔好令佢地失望
同埋佢地只係去左一個無憂無慮嘅世界
所以放心

加油啊樓主

比佢老人家講下以前啲威水史

有咩可以係呢個平台匿名分享下

講出了黎點都會好啲

第4次都咁大感觸

屌你老母以為自己正字刑警? 傻閪就有你份

終知有唔開心就上黎

佢真係少講 反而我已故嘅爺爺就多講

雖然我有經驗但係我都好怕面對生離死別

所以咁多年來一直都唔養貓唔養狗

知道啦

喊喇 唔駛忍 我地係有感情 唔係藍屍冷血怪

點解會有聲啊

如果你有需要
我可以送比你

近一年身邊有兩位手足屋企人都走左
我都係送呢本比佢地

我諗都係盡力好好照顧自己，等時間慢慢沖淡佢。。。
下面條片夕爺都有提佢面對佢爸爸離世，佢都講話，自己作咁多歌安慰人，到發生係自己身上，原來都係咁辛苦，咁無助。可以睇下，希望睇完你會舒服D

人越大次數只會增加，但無論幾多次都會有一樣既感覺

我上星期都有個親人走左..

上年都有...個個係曾經最愛既另一半...

仲有何韻詩前排首「新歌」
我聽親都喊

要喊就喊出來 唔好忍 忍好辛苦。個陣老豆死左 試過幾日搭巴士都無端端流眼淚 但喊完真係舒服好多。最理想係要同屋企人share情感 分擔傷悲

比佢講多啲 刷下佢鞋happy下

巴打撐住
唔開心喊出嚟舒服好多
搵朋友傾下抒發下情緒
撐你！！！！！！！！

最緊要舒服返D

一睇就知佢真人係毒撚冇人理嗰啲傻閪

巴打真係唔好咁諗 keep住諗無得再溝通見面呢個諗法真係好難受同埋好難心情好轉少少
我最近前兩星期都係親人走了 我都明你點樣係人地面前係無咩事 連講俾人聽都費事了(除了兩三個可依靠既人)費事人地唔知點安慰 但有時一得番自己一個/甚至公司好靜自己係位度做野個時就會有眼濕
不過我又諗緊我唔想佢見到我原來番工個時好似咁唔認真專業咁 咁我就呢排試緊調整番自己唔好keep住諗啲咁負面但又無法轉變既諗法 咁起碼好似個心都冇咁沈重咁
而且另外係唔想平時keep住咁暗灰（因為唔想身邊關心自己既人又花時間擔心我 同埋我覺得我都唔想親人見我咁提唔起勁）所以我都會放啲心神係啲新聞/一啲知識度(包括好似你咁365日上連登）
不過我咁樣唔係想同你講要逃避/忘記 因為我都好唔想忘記左佢 而且呢啲情緒都要有抒發左出黎先好既 所以我宜家寫緊一張紙係我想多謝佢/共同有過既回憶 起碼唔怕之後自己忘記一啲點滴 另外相信寫出黎會易過講出口(因為講出黎都唔知講唔講得完整成段野）仲有就係咁樣好似set左個時間係果個時間攞黎回憶既 咁點喊都唔會好影響啲咩 起碼我平日冇咁易突然眼少少濕（而且有時係寫呢封信個時反而諗番起一啲事我係會微笑左咁少少眼濕濕既微笑都好過喊曬咁辛苦呀）
其實我寫呢封信個時 一開頭草稿寫下啲事 心緒都係幾不穩 但過左好幾日後 慢慢keep住有啲回憶出現個時mark低 反而個感受冇咁難受（冇諗得咁灰淨係諗冇得再見呀個啲諗法）所以我仲諗住寫好曬之後試下讀出黎俾佢聽 可能可以等佢開心時自己都好似做到諗起佢時唔係得情緒不穩咁 而且可以有個機會完整咁講俾佢聽點解自己咁多謝佢（因為我都有啲後悔自己之前冇出多啲心機等佢再開心啲同親口講多啲點解感激佢）
所以希望呢個方法都會可以幫樓主好啲sor 寫左好多字有啲1999

人愈大，就愈來愈多呢d case

hug you back ching
平時返工放工都會抑壓情緒

但係當自己一個靜落黎就會爆出黎...

有咩唔好收收埋埋 隨時搵我地講 知唔知

唔係咁樣吖！
千祈唔好迫自己

知道啦我會喺連登講多啲
多謝你地啊

呀媽就係老豆死左就喊喊喊

但係以前又唔對老豆好d 當人狗咁喝

貓狗都有養，前年隻狗都走左，我領養左佢都成8年幾啦

樓主可以跟埋一齊走

打下機Lo

的確 根本就冇人理解嗰種痛
啲朋友都係講幾句好行嘅罐頭安慰說話
我都無辦法再搵佢地講 好多時仲要講錯嘢
我喺個心度仲要騰啲空間出嚟原諒佢地
我都唔明 佢地有咩唔開心就揾我講
我好用心安慰佢地 佢地全部都話好過咗
但係偏偏我有事嘅時候冇人俾到安慰我

加油 祝你早日走出悲傷

各位兄弟唔好再諗啲負面野啦！係人都會死架啦，見到日出又係好的一天開始

你都要加油呀巴打
我知呀... 所以都唔想同佢地計較
不過都因為咁我都唔再同人提起有幾傷心喇
都兩個月喇 時不時個腦都有啲自殺畫面
做人真係好痛苦
不過要死一早死咗啦所以唔會做傻事的

咁唔好打啦
去聽下歌仔

仲未眼瞓 咁你呢

再傾下計

個死矮仔

不過你分散下系好事

我都係中意帶比人歡樂
但最近忙左做唔到日日上連登

訓先啦 樓主
天日再見

巴打再見了 祝好夢

你地喺為塵世帶嚟快樂嘅使者
代呢個世界多謝你地

高尚情操

你都係
我希望唔好又扎醒

以前試過 唯有全程投入另一樣野
屋企人親戚都以為我冷血
但我其實匿埋喊咗好耐 返學又喊 搭地鐵又喊
呢個狀態持續咗2星期 慢慢接受現實

醒左再訓返

繼續生活囉可以點姐 遲啲再多啲親人死咁你點
你喊咁撚多佢都唔會翻生

加油頂住呀

四日前我最好嘅好朋友都離開咗我
同佢識咗十幾年 冇諗過佢會咁快離開我 明明知我淨係對佢交心 由以前唔識同人講唔開心 到會同佢傾下 佢慢慢打開咗我個心房 佢依家走咗我唔開心都唔係幾識點同人講 身邊朋友都知我會唔開心 同我講可以訴苦 但我就係唔敢再發放負能量 唯有以分享好多生前同佢做過嘅on9嘢嚟表達唔開心 唔知點解只有對住佢先識露出最真實嘅自己 對其他人成日都會笑住咁講一啲唔開心嘅嘢好驚自己頂唔順
呢幾日見到好多人都因為佢離開而識得珍惜眼前人 諗唔明點解個一個提醒人要珍惜眼前人嘅人偏偏要係自己最親嘅好朋友 我都好想珍惜佢 好想攬實佢 好想好好安慰佢 知道佢生前好多煩惱 好想再做好啲

依家每一日都係靠同佢以往嘅回憶嚟撐住自己

記得之前畢業有人講過 下次見大家可能係某位同學嘅婚禮 但冇諗過竟然係佢嘅喪禮先
人生第一次咁想撞鬼好想見佢 睇下佢依家點

人生長大開始 就係慢慢咁失去原本擁有嘅嘢
雖然我地會遇到新嘅人同動物
但新唔會取代到消失咗嘅

希望樓主可以照顧好自己，我自己都經歷過類似既野，都明白到你既感受。相信佢地都會好好係另一個地方度生活。

我阿媽幾年前走左，當初前一日係醫院陪佢過最後一日，第二日佢走左之後就去翻學。果次去醫院我著既衫，到宜家都放左係櫃桶底，唔敢再著。

最難過既係，返到屋企之後，食飯既時候拎多對佢既筷子，放學返到去諗住講：媽咪，我返嚟啦既時候，先記得冇人。

我唔敢講我每日都好掛住佢，但當做野做到覺得辛苦，俾其他人話自己但冇人幫到口既時候，覺得寂寞既時候，見到人地阿媽陪仔女玩既時候，個心果種痛既感覺，回憶湧上腦既時候，真係好難受。

每次都會忍唔住喊，跟住就拎佢既相睇下。我好掛住佢，希望佢都係咁樣。都希望將來有一日，我可以望到佢既相既時候，唔會再喊。

只有時間會慢慢沖淡 有人離別咗就一定有人情緒有情感表現 正常 唔通仲可以開懷大笑 等陣走果位以為你儍咗 但係日子耐咗會慢慢揾番自己想要嘅正常生活 生老病死和無常日日如常 生完又死 死完又生 只係走時每個都想舒服啲無痛苦 記住你想念嘅袓先或至親一定係你身邊 佢哋都會幾個一齊唔會悶 因為有血緣唔只嗰一位 最緊要你每日都食得飽 食好啲自己 佢哋就開心喇 就為佢哋都要食 真係你食乜佢哋都食乜 本身會上香同花嘅就繼續

露營必須酒

Time cure
上年有兩位好親好親既人離開左
到宜家都會無啦啦係到流眼淚

Hug hug 樓主
親人在天之靈都想你開心D
祝你盡早重新振作

再有下場試下煮左佢黎食等佢可以永永遠陪住你
食完再柯 柯完再食 形成內循環 你樂快就不會傷心了

而排晩晩都係咁
又扎醒了

如果我唔攰都想陪你陪落去
點解你覺得佢太好用
其實係因為你濫用左
係時候試吓唔用嘅情況都要去瞓覺

過咗一日心情如何呀？

太陽係我地嘅救星
食野同訓覺點呀？

或者研究下道教佛教風水命理
離世係過程唔係終結

唔係吖
我覺得系習慣左

唔知點安慰，不過我以前都係咁樣走過嚟，後悔自己好多承諾未做到佢就走咗；唯有跟住落嚟自己努力去達成當初嘅承諾，令自己可以自信啲做人

世界已經夠壞，個人都無必要再咁悲觀

我邊到正常吖 日日扎醒
我就諗緊你點解咁早起身

樓主你有冇訓過架
Keep住回post既

他朝君體也相同，每個人都會有在意嘅人離世呢種事發生。
有得連登帳留得言你至起碼你都大專以上啦。
我希望你以後所有心情差嘅時候，都有人笑鳩你

明白你啊樓主
前兩年嫲嫲走個陣諗起都想喊
好後悔佢走前幾日無去睇佢
個朝早搭車去 同離開醫院個陣喊到傻咗

好掛住佢 但都知同明白係時候
佢會活係你心入面㗎

冇吖 今日5:50醒左就冇訓過

今日要唔要返工呀？
有無野做呀？

似吖 明明好眼瞓但係唔知點解瞓得嗰五六個鐘

多謝朝早冇乜胃口

同學知唔知

要返學吖

我呢個狀態都唔知要維持幾耐

做咩入醫院吖

你講你親人？

係

你去到未吖

差唔多啦 坐緊的士

唔好咁擔心住

唉 到左 等緊醫生

冇事嘅 冇事嘅

留院 乜依家唔比探病架

好似有特定時間

冇事吖嘛？

Sorry啱啱搵緊野
正如上面所講
睇吓佢有咩需要
帶D濕紙巾比佢
呢啲時勢使唔使帶多幾個口罩定係醫院會比（帶定D比佢）
或者你問吓佢有咩想食 如果唔健康就盡量唔好買啦

見到啲字都feel到好sad

唔係 你唔係吖
只係我經歷過咋

再出發 係屋企轉左成個鐘 又唔知啲野放邊 雞手鴨腳 希望執齊

慢慢執吖嘛 越心急越亂
天佑你親人

唔好諗到咁sad
有咩心事就搵我地

執好哂啦 依家只可以等醫生睇下點搞

因為佢唔想你唔開心Lo

學校吖

咁等我陪下你

希望樓主係度可以緩解到你既悲傷 即使最後要靠自己走過呢段路 但有咩唔開心真係唔好屈埋 你嘅親人都唔會希望見到你咁 想當初我呀爺走嘅時候真係好傷心同心痛 食野冇胃口 訓又訓唔落 即使時間過左咁耐 不時諗起未能趕到最後一面 趕到既時候只可以單方面講聲呀爺再見 對唔住。最重要係傷心固然 能夠自我保重 照顧好自己 做好自己 先對得住逝去嘅親人。 所以要撐住，今後仲有好多野要面對。
點解唔同朋友傾下？ 雖然上到黎大家陌路人確實講野會舒爽更多。

一家人最緊要齊齊整整

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站
。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：下午4時至凌晨1時；星期六、日及公眾假期：晚上８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

你屋企嘅事
上堂夠專心！好學生！

心情真係好沉重
我吔會陪住你

所以你要振作呀

我諗我唔得

我哋陪你傾到得

係公園唔想返屋企

巴打你有冇咩唔如意 一齊放下負

唔好咁啦
不過如果咁樣舒服啲就去做啦

咁一定有 不過我唔會而家放
咁樣搞咁我哋咪一齊頹
一定要一個做鼓勵嗰個㗎嘛

冇錯啊，一定要搵人抒發啲負面情緒先得

Loop返上面果d post覺得呢個世界好黑好灰
仲信唔信呢個世界公唔公平 或者已經對我好公平 已經比晒時間我心理準備 但我仍然未接受到

你有咩事 可以傾下 雖然我自己都唔係好掂 我都好樂意聆聽

系因為呢個世界黑暗
所以我哋要開心D
去做自己鍾意嘅嘢

等你舒服返D先講 小事

醫院有無俾你探？
我之前大概每星期俾我探一次一個鐘
之後轉得再差啲就俾我每日探
過咗幾日媽媽就離開咗

其實你永遠都唔會接受到
我準備時間一樣好長
但我今日去幫媽媽搞殯儀嘅野嗰時
係條街行行下嘅時候
啲眼淚都係忍唔住
無論食飯、坐車定睇手機都好
你都係會控制唔到自己

係完全唔比我探 可能因為疫情關係掛
Rip希望你振作 sorry令你諗起唔開心野

呢一兩年我都無咩去做開心野
每日都想返工望多2眼媽媽
都唔記得咗點樣開心

當年阿爸走，日間如常返工笑面迎人
但一返屋企就喊，崩果隻，對眼一日要冰敷先至可以扮冇事
最後都係自自然然過咗一年左右個人就會好啲
雖然而家講番起都係會眼濕濕

親人走咗你喊係正常嘅
要接受呢段時間自己可以係適當時候一心一意為親人傷心

你媽媽唔會想你咁先囉
佢都一定想你開心

樓主
我都好明白你嘅心情，有時就算有朋友傾訴，都未必會想打擾人，一黎怕自己控制唔到情緒，二黎又會怕對方handle唔到自己既崩潰。
我幾個月前都有家人忽然走咗，我作為全家最細果個，好怕家人擔心，自然所有野都收埋晒，但我建議你點都搵人傾下，就算上網求奇搵人傾下都好，講左出嚟，一定會舒服d
加油呀，有咩都可以出聲，我好樂意聆聽㗎

人唔開心就由佢唔開心 唔洗強迫自己應付個社會要日日笑 你同我都只不過都係人
巴打呢度有好多巴絲會陪你 你放負洗乜怕醜

呢個月直頭崩潰
晚晚都係公園, 海旁, 沙灘, 山徑匿埋喊避世

樓主去左邊
有冇事吖

唔該晒你

唔洗

幫推

你幾歲？
人要向前看，離開既人都想你好好生活

召喚樓主

樓主你點呀

樓主系咪發生咩事吖

上年，我媽媽都突如其來過左身

樓主無事報個平安對唔住心情依然好差潛左水 可能覆唔曬 但多謝各位用禁多時間可以一齊傾

保重啊 大家都要珍惜眼前人啊

真係要吖 珍惜吖

走左之後
我好憤世嫉俗 出街見到d呀伯會心入面諗點解佢未死
成個人黑心左超級多
以前我係善良左膠

已經無眼前人，得返自己一個
我應該點捱落去

屋企人呢

你只係將對佢嘅不滿投放左落其他阿伯到姐 其實都唔係黑心

有冇朋友可以傾訴吖
或者你同我哋講吓

唔係，我一啲都唔憎佢
我係諗點解個世界咁唔公平
咁多垃圾無死

加油，支持你，有咩上黎同大家傾下，相信你屋企人都想你記住你地之間過去開心既回憶，成為你人生既養份，將佢地對你既呢一份愛一直延續落去

有工作麻醉好似好返啲

Take care

整整下, 人越來越大, 身邊死的人越來越多, 出世的人越來越少, 自己開始年紀大, 對死亡有點麻木,
到你平輩個班死剩你, 你就會覺得點解你仲未死, 死會覺得好撚悶, 想快D 同佢地睇齊....